<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />

  <introduction lang="en">
    The Hill cipher is based on linear algebra and uses an invertible key matrix of dimension n x n. The plaintext is encrypted or the 
    ciphertext is decrypted using matrix multiplication.
    <newlin/><newline/>
    Due to linear algebra, the Hill cipher is vulnerable to known-plaintext attacks. From a known plaintext-ciphertext pair, the key can 
    be calculated. To calculate the key, an invertible plaintext matrix must be available.  
    <newline/><newline/>
    If the plaintext matrix is invertible, the inverse of the plaintext matrix modulo the length of the alphabet must be calculated to 
    determine the key. This can be done using the Gauss-Jordan algorithm, the adjoint matrix, or eigenvalues and eigenvectors. After 
    obtaining the inverse, the key can be calculated.
    <newline/><newline/>
    If no known plaintext-ciphertext pair is available, the Hill cipher can also be attacked with a ciphertext and a dictionary. All 
    words in the dictionary are used to calculate the key. The key that achieves the best evaluation is output as the result.
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">
    Die Hill-Chiffre basiert auf linearer Algebra und verwendet eine invertierbare Schlüsselmatrix der Dimesnion n x n.
    Mittels Matrixmultiplikation wird der Klartext verschlüsselt bzw. der Geheimtext entschlüsselt.
    <newline /><newline />
    Aufgrund der linearen Algebra ist die Hill-Chiffre anfällig für Known-Plaintext Attacken. Aus einem bekannten Klartext-Geheimtext-Paar
    kann der Schlüssel berechnet werden. Für die Berechnung des Schlüssels muss eine invertierbare Klartextmatrix vorliegen.
    <newline /><newline />
    Wenn die Klartextmatrix invertierbar ist, muss zur Berechnung des Schlüssels die Inverse der Klartextmatrix modulo der Länge des Alphabets 
    berechnet werden. Dies kann mit dem Gauß-Jordan Algorithmus, der adjungierten Matrix oder Eigenwerten und Eigenvektoren erfolgen.
    Nach erhalt der Inversen kann der Schlüssel berechnet werden.
    <newline /><newline />
    Liegt kein bekanntes Klartext-Geheimtext-Paar vor, kann die Hill-Chiffre auch mit einem Geheimtext und einem Wörterbuch angegriffen werden.
    Es werden alle Wörter des Wörterbuchs zur Berechnunung des Schlüssels herangezogen. Der Schlüssel, der die beste Auswertung erzielt, wird 
    als Ergebnis ausgegeben.
  </introduction>

  <usage lang="en"> 
    In the settings of the component, you can select which attack to perform. 
    <newline /><newline />
    The component can attack the Hill cipher with a known plaintext-ciphertext pair. In the
    settings, the alphabet and the method for calculating the inverse are specified. Additionally,
    the starting dimension can be set, with the default being 1 and the calculation starting at 2. 
    <newline /><newline />
    The plaintext and ciphertext are provided as text input to the component. If the calculation is
    successful, the output is the key as text and square matrix. 
    <newline /><newline />
    If the plaintext-ciphertext pair is unknown, the component can also attack with a ciphertext and a
    dictionary. In the settings, the language and a threshold for an evaluation are specified.
    <newline /><newline />
    A dictionary and the ciphertext are provided to the component. For each calculated key that
    achieves encryption within the threshold, an evaluation is output. The best key is output as
    text and a square matrix.
  </usage>

  <usage lang="de-DE"> 
    In den Einstellungen der Komponente kann ausgewählt werden welche Attacke ausgeführt werden soll. 
    <newline /><newline /> 
    Die Komponente kann die Hill-Chiffre mit einem bekanntem Klartext-Geheimtext-Paar angreifen.
    Dazu wird in den Einstellungen das Alphabet und die Berechnungsmethode der Inversen festgelegt. Zudem kann auch die
    Startdimension festgelgt werden, wobei standardmäßig 1 ausgewählt ist und die Berechnung bei 2 startet. 
    <newline /> <newline />
    Der Klartext und der Geheimtext werden als Texteingabe an die Komponente übergeben. Bei erfolgreicher Berechnung wird 
    der Schlüssel als Text und quadratische Matrix ausgegeben. 
    <newline /> <newline />
    Bei unbekanntem Klartext-Geheimtext-Paar kann die Komponente auch mit einem Geheimtext und einem Wörterbuch angreifen. 
    Dazu wird in den Einstellungen die Sprache und ein Schwellwert für die Auswertung festgelegt. 
    <newline /><newline /> 
    Ein Wörterbuch und der Geheimtext werden an die Komponente übergeben. Für jeden berechneten Schlüssel, der eine
    Verschlüsselung innerhalb des Schwellwerts erzielt, wird eine Auswertung ausgegeben. Der beste
    Schlüssel wird als Text und quadratische Matrix ausgegeben.
  </usage>

  <presentation lang="en">
  </presentation>

  <presentation lang="de-DE">
  </presentation>

  <references>
    <linkReference id="referenceId-1">
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Hill_cipher" lang="en" />
      <caption lang="en">Hill Cipher in Wikipedia</caption>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Hill_cipher" lang="de" />
      <caption lang="de">Hill-Chiffre in der Wikipedia (englisch)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference id="referenceId-2">
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/Invertible_matrix" lang="en" />
      <caption lang="en">Invertible Matrix</caption>
      <link url="https://de.wikipedia.org/wiki/Inverse_Matrix" lang="de" />
      <caption lang="de">Inverse Matrix</caption>
    </linkReference>
    <linkReference id="referenceId-3">
      <link url="https://lernflix.at/eigenvektor-und-eigenwert-einer-matrix" lang="en" />
      <caption lang="en">Eigenvector and Eigenvalue of a Matrix</caption>
      <link url="https://lernflix.at/eigenvektor-und-eigenwert-einer-matrix" lang="de" />
      <caption lang="de">Eigenvektor und Eigenwert einer Matrix</caption>
    </linkReference>
    <linkReference id="referenceId-4">
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/Adjugate_matrix" lang="en" />
      <caption lang="en">Adjugate Matrix</caption>
      <link url="https://de.wikipedia.org/wiki/Adjungierte_Matrix" lang="de" />
      <caption lang="de">Adjungierte Matrix</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>